一人一句唔明嘅歌詞

我先

明明早知道世上沒太多完美番梘泡

番梘泡最後會破滅我知呀
但我唔明點先叫完美嘅番梘泡

有冇高人可以解答

呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！

又陳詠謙post

呢首唔係佢嫁喎

咩嚟

abcdefg hijklmnop

已閱

微笑在天上飛

一變四 四變十二

名次每隔兩日都改變位置

一開始4x1=4
之後4x3=12
最憎4x4=16

9up

告白氣球 風吹到對街 微笑在天上飛

用嚟告白嗰個氣球上面有個笑哈哈
俾風吹咗上天

咦耶咦耶咦耶aaaa

似ad lib多啲喎

男人心一字馬 讓女人心擔驚受怕

周柏豪所有歌

啫係男嘅個心分開二邊
一腳踏兩船
所以女就驚

都好廣泛吓喎
有冇一兩個特別出色嘅例子呀

是但拎一首頭幾句
明月掛在柳梢 床上你在緊靠
懷内抱著老貓 來睡個懶覺
然後再沒有貓 手中得槍和茅
最靜好的時辰 半路已拋錨

從前不只你懂得說一聲你好
但等不到一個再見會重遇過

殘忍只需一棍

爸爸 媽媽 從殞石降臨

六天

夜晚係床一齊攬住隻貓瞓覺
之後隻貓冇咗(咁我就唔知咩原因啦)
槍和茅->武器->開始鬧交 不和之類
好景不常
去唔到幸福嘅終點

王菲的孤寂 多麼孤寂

唔明點解abcdefg hijk element op?
本身唔係講緊字母咩 做咩變咗元素

我用施予當作賭注 難博到轟烈地同住

從前相愛 漸變相處 然後縮手 然後變生疏

之前都仲會點吓頭打聲招呼
但點知之後連一個正式嘅道別都冇
以後都唔知會唔會見得番

鐵馬尋橋

站在大丸前

打9佢

如果 明天前殞石降臨
爸爸 媽媽 朋友或愛人

你mix咗2句

漏奶 咩撚關係 我批要批你個波

男人心一字馬

六天 日本 為你 準備
故裝 神秘 讓你 有個驚喜
你竟 難忘他抱著你 北海道雪紛飛

默默咁為你準備6日嘅日本神秘之旅
但你仲係回味緊你之前同佢係北海道抱住你一齊睇雪
我做咩都取代唔到佢係你心目中嘅位置

你都係想我講

我現時自己肯做飯

霍霍霍霍霍霍霍霍

你那張舊CD 還偷偷轉動
句句都夢一般 無法被忘記
王菲的孤寂 多麼孤寂 誰成為陌生過路人
你是否都掛念這個人

聽住你送俾我嗰隻cd
王菲首百年孤寂
百年咁長嘅孤寂
幾咁sad
成百年喎
正所謂
人面不知何處去，桃花依舊笑春風
曾經一齊過嘅都變成陌路人啦
但你係咪仲掛住緊佢->其實我仲對你念念不忘

成首劃火柴

所以懇求你可以應承我感覺

呢個我都唔明

人在遠方 蟬沒有和唱
呀！！！！！！！

大丸咪係百德新街之前嘅百貨公司 sogo個邊啦

愛別忘麵包那些道理
只想去成全自己

誰須要日後被誰記住 誰貪你想起我的好處
我用施予當作賭注 難博到轟烈地同住
為何被銘記於心 全壞在很好相處
存在為了 可給你避雨

有咩都俾曬你
對你好好
遙望你與伴侶半夜佈置家居->同其他人同居->你最後都唔會揀我

沈默到對不起

魔鏡歌詞揾唔到呢句

唔係我用私處當作賭注咩？

吻停不知幾多歲的你

站在大丸前 細心看看我的路
再下個車站 到天后 當然最好

大丸百貨公司以前係銅鑼灣
不過已經收咗皮

天花將剝落誓言
床驟變荒地

依句真係唔知想點

上面有人講咗

最尾都係比嫌

點解情人在分手邊緣只想喝湯

唔識泰文

你係竹園周杰倫
洗咩問我

就係字面嘅意思

大提賣親和

好易明WOR...番梘泡
屌你是咪林亦康本人扮唔識呀

就當最初 是碎步湖上可不可

勁好聽

愛情同火柴一樣
嚟得快去得快
但起碼點著嗰一刻係好美好
雖然你明知佢最後都會熄
每一段感情都放膽去愛
而每個都係真心真意

被繁榮下載

一條末路 或一條生路 四捨五入 終究得上路

時不時有人跟我說：「我鍾意你寫畀XXX嗰首XXXXX啊！」咁我通常都會答：「多謝。」但每當有人說喜歡《別來無恙》，我會答：「識貨！」首先，這首歌在流行榜上無影無蹤，其次，歌曲面世之後，大多數留言都表達了他們對這份歌詞的憎恨。又不押韻，又不工整，hookline填個「做飯」落去更加不知所謂。所以，懂得喜歡這首歌的人，都是品味獨特的人/懂我的人。

至於做飯，嗯，一般來說啦吓，男人要孤獨到盡才會自己做飯給自己吃。試想想，連豬朋狗友也不約，連叫外賣都叫到厭，是孤獨了多久才有的成果？而且，這一句，是男主角跟歌裡的「你」說明自己別來無恙的最重要一句，別來無恙，叻極都只是現時自己肯做飯，多可笑。曾經幾多次女孩擔心男主角忙得飯也沒得吃，當時是耳邊風，今天是靜到耳鳴的寂寞。

我是428號宇宙傘兵

所以懇求你 可以應承我感覺

呢首我都好鍾意

原來戀愛統統統統寫得太多
令我澄明而愛的很少
所以懇求你 可以應承我 感覺

好多關於愛情嘅詩呀歌呀
已經寫到好濫
所以我好難再透過文字去100%表達出我對你嘅愛慕
所以我真誠咁懇求你用心去感受我對你嘅愛

情侶食飯時只低頭喝湯 兩人之間再沒有交流 表示感情生疏

內心吶喊

趁住今天我能自救走到文明和人類背後
怎樣走
真心唔明

叻

飛上天亂射導彈可不可愛

到這日才發現 曾呼吸過空氣

試管裏找不到他染污眼眸

我想敲穿你門口

自稱不想我傷心⋯⋯⋯

難道是為了安置未來才愛你
誰要計算過安享晚福便一起
說到底 我暫時受不起
愛別忘麵包那些道理
只想去成全自己

麵包->物質->錢
我唔識解呢個
如果佢變成
愛便忘麵包那些道理
我就解得通
因為佢上文係講
佢唔會為咗有安穩嘅生活同唔鍾意嘅人一齊
我揀得你
就唔會理你窮唔窮
因為我鍾意你

試管裡找不到它 染污眼眸

沉默到我自己都唔好意思
想say sorry

唔識 啱音掛

邊間教會

情人遊天地 日月換行李
如果失憶 我渴望再多一次認識你
與你說些無聊事 挽手幾千里
證明可不捨不棄
吻停不知幾多歲的你

希望kiss你呢個moment可以凝住
直到永遠

全部陳詠謙啲歌

有無人識解

呢首好熱門

我 猶疑地望向你
天花將剝落誓言 床驟變荒地
酒精再滲入淚痕 沉默到對不起
這一雙手卑鄙到 抱住你

呢句我都唔明
佢個將剝落係動詞定形容詞？

牆很大床很大

情人遊天地 日月換行李

螢幕發光 無論什麼都看
情人在分手邊緣只敢喝湯
若沉默似金 還談什麼戀愛
寧願在發聲機器面前笑著忙

只敢喎

屌 要解釋幾多次呀？
你咪撚斷章取義啦 睇上文下理呀
希望你可以應承我 用心去感受、感覺
「所以懇求你，可以應承我，感覺」

大平賣親和
好似先係真

咁易點解你唔答我

樓主好波 啲連登仔成日斷章取義 扮撚哂唔明黎搞串party

我想去番以前同你一齊慢步湖邊嘅日子得唔得

請睇Eason套戲 《賤精先生》

呢句我唔識 似係亂嚟

樓主好努力

橫又死掂又死
放手一搏

這張精緻床單，早該跟你離開

yahoo知識 +5分

師兄咁解一野通晒

第二段主歌 情侶掛住一手玩電話一手飲湯 冇理對方
又可以對應到 第一段主歌 媽媽叫飲湯但呀仔掛住睇漫畫 冇睬佢

應該係講緊ex 張床同佢一齊訓過 發生過關係 但而家應該要掉左佢伴隨著你既離去

我唔知428有冇咩特別意思

上面有講

nice try

起來~起來~起來~
我們萬眾一心

Belebala belebala bababalaba

乘電車跨過大海
乜電車可以過海㗎咩

人間一粒米

唔該你呀呀Joe
.........
我係柏豪呀...

中間skip左咁多隻字
唔通順就唔通順啦

um
我都唔係好明
佢講到自己可以了解到文明同人
但條路點行落去都仲係唔係好知
迷茫中

煩唔煩

關咩四捨五入事呀又

唔skip都明喎唔撚好意思
要唔明既大把更差

難受我離開 無謂安躺這斷頭台
就當盆栽 留在極地有害
鄙視與屠宰 誰異想天開
飛上天亂射導彈可不可愛

反問
講戰爭一啲都唔可愛

向夢想出發的忠粉 你或許比我信任

你幾歲

這日子不再綠 又班駁了幾句

好聽

在有生的瞬間能遇到你
竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣

驚覺之前同你一齊嘅日子先係真正活著
宜家只係行屍走肉

周禮茂?

咁sorry我錯
係我唔對題
唔係難明/唔明
係唔通順姐

還變出雙倍魔法黑變光單變雙

我都唔係好識
Google揾到嘅：
can not identify sadness through test tube
大概的意思可能是悲哀這種情緒本身既然不是實物
乾脆就假裝它不存在好了

我未夠重傷 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
也沒藉口 來博你問候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
我想識你女朋友
我想敲穿你門口
心死得更透

想死lur
上你屋企揾你

風 和風之間隔了風波

好聽

咖啡杯都企不穩 我忍
自稱不想我傷心 你要小心
臨別亦要那麼狠 語帶興奮
甚麼她真比我襯 覺得不應該再等

講就話唔想我咁傷心
但明明你講啲嘢同你做嘅嘢你相反

撞向魔鬼的紋身

正字特警

我識
但我唔識解

太多了

從沉溺中結疤再發芽

我有答 但唔知啱唔啱

其實係睇埋上面嗰句
說到底我暫時受不起 愛別忘麵包那些道理 只想去成全自己

=講到尾 我都係接受唔到為咗錢而去選擇愛情 淨係想去憑自己嘅直覺去愛人

屌你老母 你死架？

場很大 床很大 誰執手 湧上街
上網揾到呢個

你嗰個
細個嗰陣覺得咩嘢都好大
不知天高地厚

但其實唔對前文後理
所以我都唔知

又嚟

yes

唔好咁激動
咁人哋唔明
問啫
好平常

我都係講我自己理解到嘅
其實都唔一定啱

係 估唔到咁多人覆
你都好努力咁睇

想知反高潮首歌入面講嘅高潮係暗示緊咩
例如「如何留得住高潮」

這幅冰冷牆壁 怎麼鋪滿塵埃
望著掉色的相 為何還是發著呆
這張精緻床單 早該跟你離開
現在剩我一個 想起曾經

你都走
但張床單仲係度
搞到我仲諗起以前同你一齊嘅片段

又係呢句

唔敢解
驚解錯

就算怎開心皺著眉

是你太變態 我要猛烈清拆

成碟青瓜先啱喎好似

皇后像嘆氣 淚留兩臂
and
天天飾演乖少艾 沒有逛街

係咁解咩 樓主9嗡？

我自己好唔鍾意佢
所以唔解

想點

你有無睇過full version original mv

咁其實歌詞呢個情況都好常見
睇意境囉
以前啲詩有時都會冇咗好多字

唔關
我唔識解

如果一個等 如何有這種犯錯的勇敢
唯有你企得很近 向夢想出發的忠粉
你或許比我信任 做我的我便吸引
高高低低翻滾有你用光陰鑲嵌
你人生的齒輪 開啓我摩打發奮

堅守夢想
你呢個信念仲強過我

關於失戀的問題 請不用提

26
我唔睇電視

取自英文句子can not identify sadness through test tube
講悲傷唔係一種實質既野。唔可以從試管裡提煉 呼應前句 點解唔將悲哀感覺假設來自你虛構

這日子不再綠 又斑駁了幾句 剩下搬空回憶的我在大房子裡
電影院的座椅 隔遙遠的距離 感情沒有對手戲妳跟自己下棋

其實都係講時光飛逝

大家討論吓啫

唔係咁解

林夕信佛 呢首歌詞用咗好多佛嘅意境
人生比喻揚帆出海
人又點可以做到喺湖上碎步
係講就當無識過大家 擦身而過

變出雙倍魔法 黑變光 單變雙
是一加一的雙重力量 愛得雙向
還發揮雙倍堅決 不怕風 不怕霜
這力量 就像是 不可思議
奇人奇事 是神奇技倆

玩二元概念

誰是垃圾 誰不捨我難過 分一丁目贈我

我係個垃圾

風和風之間隔了風波 無數風波
如你信我 換過絲的衣著行入每顆心臟
天和天之間隔了天荒 地老天荒
踏出啞的感覺 行入幾多個軀殼

感覺係想同隔句對成一對

又係佢

一變四應該係指第四名 頭三名先有獎 第四名無
而十二應該用足球做比喻 一隊波11個人踢正選 第12個就係後備

利申自己鳩估

何不把悲哀感覺假設是來自你虛構
它=悲哀
只係一種感覺
用Test tube都test唔到
染污眼眸就好簡單
就係悲哀之後喊

留我做個垃圾 長留戀於你家
從沉溺中結疤 再發芽
情愛就似垃圾 殘骸雖會腐化
庭園中最後也 開滿花

好似死水咁
物極必反
之後重生

不吐不快

也愛用整晚說杜琪峰專長揭露命途無常的道理

為何為了未來易過便勤力到忘掉共你兜半晚風不需太多錢

依兩句真係唔明

我都大同小異
但個別字係點用

冷靜

如何留得住高潮
一招了 太過少
靈與慾已升級了
怎可再跌落寂寥
這十八層怎麼跳

靈慾
keyword

我是誰情人 妳始終也是妳
微笑靜默互望 笑比哭更可悲

就算怎開心皺著眉
儘管緊緊抱得穩妳
兩臂 卻分得開我共妳

無論開心與否

榜首

別=不要 愛 不要 忘記麵包🤔

好多都只係寫得差
但未去到睇唔明

原來沒有你 但仍愛你
才後悔當天不肯留住你
朝馬尼拉的方向想起你 你是愛的傳奇
皇后像嘆氣 淚留兩臂
紅日禮拜已經等不到你
忍痛 將你淡忘
誰料我路過砵甸乍街 竟找到你

你最愛那珠寶手飾
為怕花枝招展不肯穿戴
天天飾演乖少艾 沒有逛街

講工人姐姐
皇后像廣場

碌鳩已漸痕

yes
我想知你點解

不吐不快要成首歌咁解
就係一對情侶對耐左變得好疏離冷漠
再唔似以前咁
以前可以成晚傾杜琪峯既電影，傾到天光都唔知，不覺迎面太陽已經升起

第二句咪就係
為左兩個人有個好既未來埋頭工作賺錢，就唔記得其實簡簡單單行下街兜風吹水，其實唔洗錢都好快樂

請勿剃鬚 青春不保 都請勿剃鬚
再會一刻 分別更多 激動更高
午夜太長 地圖太細 突然明白到
吻不到你但卻找你 那樣殘酷
就算機長會 祝旅客好

林夕詞

冇呀 麻麻哋佢
佢仲係model嗰時都有留意吓
但佢一做歌手就冇lu

字面意思

我都係揾到呢個解法

落花流水

前身 被擱在上游風化

花瓣 飄落下游生根

成首歌大體明，但呢兩句唔明

btw樓主真係好勤力

樓主幾謙虛 好波

漫天隕石 一推開了門便停

皇后餐廳
唱 王菀之
詞 Wyman

原來係咁解
長知識
感謝

唔明啲咩...口語淺白到不得了...庇護工場出黎？

樓主變左歌詞解構專家

呢度嘅一丁目係咩意思

嘩 咁都諗到 勁

如人家家一致那麼麼
一切那麼麼
總有一億個

其實成段嘅意思我都唔明

吻停你到下世紀

過去共你 (怎麼去比) 哪理會你 (趕得要死)
也愛用整晚說杜琪峰專長揭露命途無常的道理
講破天地 講到自己
不覺迎面太陽已經昇起

為何為了別煩著你別防礙你悠然睡去不忍太早太夜回你電
為何大家為求夢想為求上進沒有空檔分擔怎麼跟壓力挑戰
為何為了未來易過便勤力到忘掉共你兜半晚風不需太多錢
為何大家漸明大體再沒有膽不理夜半有沒有緊要事仍見面

點解可以咁多字
講杜琪峰啲戲嘅特色
其實未來真係唔使要好多錢先有
你咁快唔記得我哋一齊兜風嘅夜晚
淨係掛住工作攢錢

你又邊間教會

唔好忘記麵包 咁又解唔通啦喎如果跟你個意思

詞就好多人都寫
但煮得好唔好又另一回事了

好完整

唔識
求高人指點

吻停不知幾多歲的你

我差啲以為聽錯同睇錯歌詞 乜鳩野來

因為本身林夕已經寫得完整到講故咁

第三行

雙子情歌
"全身都認真～" 好on9

流水 像清得沒帶半顆沙
前身 被擱在上游風化
但那天經過那條堤壩
斜陽又返照閃一下 遇上一朵 落花

流水很清楚 惜花這個責任
真的身份不過送運
這趟旅行若算開心
亦是無負這一生
水點 蒸發變做白雲
花瓣 飄落下游生根
淡淡交會過 各不留下印

流水宜家睇落好清
但其實之前唔係咁

花瓣落下
一直去到下游落地生根

用擬人
流水係男
落花係女
你同我唔會有結果
係必然嘅定律

多謝

咁我又唔專業歌評人

若再度發現我 這小店
還望進來 繼續桌上那 沒約誓的愛情
事已到此 不必驗證
漫天隕石 一推開了門便停

門外宇宙太虛幻
誰為你 做過晚餐 和早飯
廝守太簡單 可惜你歸家 步伐仍蹣跚
猶疑 讓軟心 都變硬
一起 不是菜單
濃和淡 隨便揀~
這餐桌 快要為誰 冰冷

其實大家都知個事實係點
有些事情不要拆穿

口德-10

笑緊我

我們身邊太多假人

那麼麼係咩嚟
我唔識

上面有

風箏會旋轉

大小姐

唔識
有冇台灣高人

我笑咗
又真係幾on9

你明嘅

我叫你玉蝴蝶 你說這聲音可像你
戀生花也是你 風之紗也是你
怎稱呼也在這個世界尋獲你

你哪裡是蝴蝶 然而飛不飛一樣美
夫斯基也像你 早優生更像你
這稱呼配合你才迴腸和蕩氣
改得多麼入戲

樓主可唔可以幫我拆解呢個多年黎嘅問題

專業失戀30年

再抱擁多次 再挽手多次
再可不可以回到輕吻嘴邊相約點
描畫彼此心動景緻
風箏會旋轉 飄往藍藍天
竟不怎為意 高空不勝風猛鞭
最後都歪倒斷線

唔會一直風平浪靜

呢首歌小白係講佢隻貓死左

呢首真係好正

我之前都上網揾過吓
佢用咗勁多典故
又中又西
真心難明
仲有化碟呀等等太多元素
又有好多人名

其實玉蝴蝶只係一個名
好似蒹葭入面嘅伊人
講咩都得
冇特定主題
亦都可以講成天道
啫係好似外國有句
"A rose by any other name would smell as sweet".
玉蝴蝶唔係真係蝴蝶
叫咩名其實都冇咩所謂

被人派好人卡
以自己經歷勉勵其他人

多謝提供資料

誰的老母性感很多人call

玉蝴蝶係一種中藥藥草

所以先有呢句「其實你是盆盆栽 不要緊 是人是物仍然維護你」

無能力與霸權比賽
還是可 比他多老幾歲

嘩 真係唔知 多謝你

誰狂怒 誰攔路
誰話我共誰 不登對
無能力與霸權比賽
還是可 比他多老幾歲

二百年後在一起
應該不怕旁人不服氣
團圓或者晚了廿個十年 仍然未捨棄
換個時代在一起
等荊棘滿途全枯死
這盼望很悠長
亦決心等到尾 等得起

唔夠佢嚟
但可以鬥長命

失意嗎 找一個樂天的少艾

叫雞？

我成日都聽成12碼
都有call g嘅可能性
但我之前都冇呢個idea

是誰大平賣親和

愛到入城大也分開

以親和力作賣點
非常廉價

纏住吻住春風吹住我嗎
纏住吻住鬱金香是你嗎
纏住吻住詩畫歌頌愛嗎
纏住吻住 Cream cheese 點綴我嗎
纏住吻住古雕刻似你嗎

愛到入城大也分開預計之中

上到大學都預咗會散

纏住吻住春風吹住我嗎
纏住吻住鬱金香是你嗎
纏住吻住詩畫歌頌愛嗎
拍逐幅逐幅戀愛定格

纏住吻住 Cream cheese 點綴我嗎
纏住吻住古雕刻似你嗎
纏住愛慢身邊一拍 輕輕一拍
再捕捉捕捉戀愛定格

去旅行
自己係度ff有豔遇
一格格相入面嘅畫面

快慰之後侮辱我

六天 呢個好易明bor

呢首我都好鍾意

很想你是愛得懶惰
至會多天不理我
心境正逐秒鐘跌墮
我哪一樣有做錯
過去你極愛惜我
快慰之後侮辱我
曾自問自私開心過
自問自卑擔心過
如今的我只要知清楚

難道你共我親吻抱擁之後竟有偏差

happy完之後
又鬧我係
當我咁撚

應該唔岩，佢話 "不只你"，所以應該係以前既幾位伴侶分手後都無同佢重遇過。

係喎 冇留意到不只
但其實呢2句我都唔係好解得通

年輕得碰著誰
亦能像威化般乾脆

陳詠謙寫既歌

年輕得碰著誰亦能像威化般乾脆
快活到 半日也像活盡一百萬歲
任何事亦難像青春般清脆
快活到 每日大一歲

後生嗰時做咩都好
一就一
二就二
唔會諗咁多
拖泥帶水
合則來，不合則去

鯪魚肉已升級了

You are welcome

成碟青瓜過大海

白雪公主不多，認命扮矮人的有太多個，早有六個

呢首again

經典

快過你

有好多厹
娘娘有好多兵

點解要在杏仁露裡穿梭？

從來未愛你 綿綿
可惜我愛懷念 尤其是代我傷心的唱片
從來未愛你 但永遠為任何人奉獻
從來沒細心數清楚 一個夏雨天
一次愉快的睡眠 斷多少髮線

從來未愛你 只喜愛跟一顆心血戰
亦懷念那些吸不透的香煙
從來未愛你 只喜愛共萬人迷遇見

粗字求解
林夕嘅詞真係好靚
但我道行未夠高

百年不合 全首

又係陳詠謙嘅詞

行人路

二丁目啲friend?
呢首歌塞晒啲歌名或者概念入詞

你叫我玉蝴蝶

我唔識
但上網揾到以下嘅資料
但未免太amazing了
編者落力地尋找有關《綿綿》的資料的時候，卻找到了一些意想不到的資訊。

有人推測，《綿綿》其實是林夕寫給黃耀明的歌。

推測者的理據是，粵語裡的綿綿和明明是近音，因此林夕是「憑歌寄意」。

而歌裡的「夏雨天」為什麼不是「下雨天」或者「下雨夜」呢？

有人推測，是因為黃耀明曾經唱過的歌，名字是《夏雨天》。

還有「只喜愛共萬人迷遇見」，普通人不會是「萬人迷」，「萬人迷」是指明星，暗指黃耀明。

又有資料指，一次林夕被問到「黃耀明對你的抑鬱症有什麼影響」林夕說：「他就是我抑鬱症的起源。」

發放這些資訊的真確性我卻無從稽考，抱懷疑態度，因為當時林夕患的是「焦慮症」而非「抑鬱症」，而且編者努力尋遍未能找到有關此訪問的任何報導或影片，只有網上的文章不斷流傳。

攔途惡運最終遇上我 毀了我
不傷感只擔心你負荷
不知道時刻過 會醫好你麼
如何挫敗你都未試過 要苦戰不過沒有我
依賴誰 很怕回憶我
以後笑都彷彿欠什麼

真心唔係好明個意思

完全俾周柏豪啲歌洗版

好多都係佢

好難解

都見咗幾次了

Lu la la lu la lu la lu la 呢

原來我唔明唔係我問題
係得林夕一個先明
從來未愛你 但永遠為任何人奉獻
從來未愛你 只喜愛共萬人迷遇見
如果萬人迷係黃耀明
咁任何人係邊個

攔途惡運最終遇上我 毀了我
不傷感只擔心你負荷
畢竟美滿的我 已得到太多
從來過活你都未怨過 你講過今世幸運有我
這樣傻 悲喜也圍繞我
愛護我到今天差不多

你遇到我算你唔好彩
我係你嘅負擔
時間可以令你痊癒
雖然我唔係你身邊
但你都要戰勝挫折
諗起我
以後就算有開心嘢都硬係覺得差緊啲嘢
因為冇咗我

La La Lu La La Li La Yi Ya Lei

我變身幪面惡徒便溶掉

我唔識解佢嗰啲
好難
就咁睇字又未必解得通

其實我聽歌會聽melody先
詞好當然會加分啦

溶咗佢

大平賣親和

賣咗好多次啦

戇鳩鳩當自己才子

我叻仔我可以肥

炒焗炆煎煮 我怎麼可以輸
親蜜的鰻魚 叫我不敢共處

其實成首歌都聽到我一舊雲

男人心一字碼 讓女人心擔驚受怕

將瑣碎東西帶走，然後又放低

唔識煮嘢食

一咗好多次

也許這刻你 仍然尚未發覺
家中有這一個訪客 時時漏夜冒昧探你
將瑣碎東西帶走 然後又放低

好不安

貪 他一點野 雙眼 似激射
捨 不了下車 一 剎再暫借

暫借問 有沒有上帝為我作出指引
翻覆身貼緊 夢似發生
暫借問 借問撒旦有沒有錯點罪人
火穿心裡過 一身冰冷侵

冰醒了後悔 難為身邊的一半心冷意更灰
一再扮成愚眛 旁人亦看見多攰
我用甚麼可惡補 該那樣開口才好
恨自己失措一塌糊塗
停車街邊比乞丐身世更潦倒
不間斷紅綠換轉 交通訊號吞吞吐吐
過得了對街 就是找不到新血路

暫借問真係睇極都唔明

心花怒放,卻開到荼蘼

日本地址咪有分一丁目、二丁目...講緊分一塊地/一個地方俾歌者

攔路雨偏似雪花

怎得共渡藍橋

在我指甲流浪一刻遠飛

朋友已走
剛升職的你舉杯到凌晨還未夠
用直升機拉我手
留名

呢首無記錯係夕爺填詞，呢首兵歌嚟，個男仔對女仔好好，想住埋一齊，但不如預期...

係 用盡心機拉我手

長知識

除非不去問結果 仍可以是天堂
你煽動過我 要留力愛不可太多
花過心 但你太自愛
我卻連自己都不再愛
緣份未消失 或殘酷但不應該
然後別呼吸 最後不敵意外

然後買襪買衫可以做風紀

講愛情
其實我都唔係好明
但Google揾到有本書叫<<停車暫借問>>
唔知關唔關事
平時都有聽過人講借問聲

鍾意咗個好wild嘅人
上咗佢車
唔想落車
講一齊咗唔捨得走

應該係講出軌
有罪惡感
搞到自己好狼狽
過唔到自己
唔知未來嘅路點行

無錯 係講緊「像我沒來過 沒去過」
好似「碎步湖上」（喺湖上面行路）咁 只會泛起漣漪 一閃即逝
回頭望去唔會有任何腳印留低

物極必反？
唔識
上網揾到：
“開到荼蘼花事了，塵煙過，知多少？”
荼蘼是春天的最後一種花，開到荼蘼了，便沒有退路。

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我

分塊地俾佢就唔難過

攔路雨偏似雪花 飲泣的你凍嗎
這風褸我給你磨到有襟花
連掉了跡也不怕 怎麼始終牽掛
苦心選中今天想車你回家

落雨好凍
前路難行

唔識
上網揾到：
藍橋是中國文學作品中用以作為情人相遇之處的代名詞。
男女愛情的約會往往稱之為「藍橋約」，若其中一方失約，而另一方殉情則為「魂斷藍橋」。

其實係
我暫時受不起「愛別忘麵包」這些道理
(我）只想去成全自己

咁睇就易理解好多

不應該記起 曾經的悲與喜
都只不過是殘酷的小趣味
當黑髮香味 經過你情人梳理
在我指甲流浪一刻遠飛

以前我鍾意玩你啲頭髮
指甲仲有你髮香
但宜家有其他人
所以冇lu

似係

用盡心機拉我手

正解

最愛花 花光一刻當下
花光 卻未明辨真假
不只有時間該可怕
怒放心花 多一晚盡情吧
但已倉卒地留下瘡疤
不敢再大嘴巴

緣份未消失 極殘酷但很精彩
靈魂未消失 但留下受傷軀殼
然後別呼吸 最後不敵意外

最後嗰句係重點

由陳詠謙填嘅詞

明日志願要牽手去做風紀

童話書從成長中難免要學會失望

床褥都改變

無人關懷是誰大平賣親和
親近禾？

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過

煙火都一瞬即逝

梨渦淺笑都唔識 ?

咁又好似順啲

c乳呀！

活在當下
曾經講過：多一晚盡情吧
但之後有手尾跟
所以見過鬼怕黑

發明星夢

得到同樣快樂 彼此亦有沮喪
童話書從成長中難免要學會失望
經過同樣上落 彼此墮進灰網
沉溺 煩擾 磨折 何苦 多講

童話書當咗係人
人大咗
發現現實生唔似童話世界
所以感到失望

換咗

識
但唔識藍橋

唔一定
我講都未必啱

咁唔識咪問
冇咩嘢

大丸執左N年

星不會轉 謊不會穿

用力撞壞那天門

邊道係天門

正常既番梘泡=會破滅既番梘泡
完美既番梘泡=唔會破滅既番梘泡

利申：9估

曾經睇過篇分析，係話成首歌講從來未愛你，其實都係反話
其實係好愛好愛佢

我們背對背擁抱 姐係點抱？

漏奶咩撚關系，我批要批你個波

天青色等煙雨 而我在等妳

宏願是大到這樣細 再與你入戲院

陳詠謙我再次屌鳩你！！

啱啱見到呢個post

仆親 都開心 每天都 Encore

試管裡找不到她染污眼眸

夾硬去解
同
「我現時自己肯做飯」
「請不要消失希望」
一樣，你要解釋一定解釋到
係語境、語意、詞性，甚至係最甚本唔通順

「你應承我，感覺。」

既然你不喜歡我 我會歸家去 掃地

咖啡杯都企不穩 我忍

請不要消失希望
物轉星飛

讓我爆開了 飛車上雲霄

軟弱會再有氣概 跟處境比賽

印象中容祖兒自己好似講過
16 號愛人點解係 16 唔係 17,18
係因為佢係 16 號生日
所以首歌係講緊佢自己
至於點解一變四再變十二
我諗應該純粹啱音加意境野
講自己個地位不斷下降
利申 : 9up

姐係佢既願望其實只係同女神睇場戲，好卑微但同時好遙不可及囉

你阿媽大減價益你阿爸

PH首百年不合
在婚紗中再見?

誰逼我做個可憐蟲 可惜我未知痛

外星人喺邊外星人喺邊
見到外星人 我就要 射落佢塊面

如你信我 望向瘋的孔雀行入赤色的浪

個feel好正，但諗極都唔明呢句點解

露旅必須酒

營

３ ０６２４７００
３ ０６２４７７０
５ ３４２０２ １３９４２
４３１４ ０６２４

３ ０６２４７００
３ ０６２４７７０
５ ３４２０２ １３９４２
４３１４ ０６２４

試管裡找不到他染污眼眸

00後撚知咩係大丸咩

5 34202
13942

「前身」係語帶相關
歌詞入面似講流水既前半截
隱喻係歌詞主角既「前生」亦即係之前既人生
「風化」帶出咗佢經歷咗之前既事，沉澱過後既一種狀態
花瓣就好直白，「落花」錯過咗同「流水」既緣分後另結因緣，開枝散葉

齊齊共你在天空邊畫個大圈圈

分手一幕 天色昏暗 太傷心
無言哭 難明該怎麼放下 愛的人
一舉攻入 即可反勝 無限接近
完了 你我都虛脫了 全隊偉人
昂然地捧起那冠軍 擁吻

點解可以咁跳脫 明明 講緊失戀

點解可以無啦啦 一舉攻入即可反勝
之後咩 全隊偉人 再捧起那冠軍

有冇人明點解 可以好似失戀 再到踢波咁

陳詠謙

點會解唔通 我暫時未接受到愛不要忘記麵包的這個道理🤔

「綿綿」係一種狀態，講緊心入面隱隱作痛，思念延綿不斷既感受，係歌入面唔係用緊正式既文法，係類似意識流既運用，所以大致可以抽出黎睇，係整首歌既感情基調。
「從來未愛你」係接「可惜我愛懷念」，回想返之前對你既情感，其實當時未明乜叫愛，理論上已經睇化咗既而家唔應該再糾結係呢段感情入面，但偏偏主角係念舊既人，會對嗰啲已經失去咗既甜蜜回憶感到惆悵。而主角亦係嗰種會對任何人好既人，呢度指對佢既好其實同佢對任何人係一樣。
「夏雨天」我既解讀係連埋「愉快的睡眠」，夏天落雨係好耐先一次，而主角「愉快的睡眠」都係一樣，已經數唔出中間因為掂記甩咗幾多頭髮。
「只喜愛跟一顆心血戰」，其實主角係同自己鬥氣，唔明點解對方冷落自己，但其實答案就好簡單，唔鍾意就係咁，勉強唔黎，只係主角以前年輕接受唔到。
「只喜愛共萬人迷遇見」，係人後生都鍾意嗰種外貌亮麗既人，大家都鍾意呢個「萬人迷」，以前覺得自己幾深情幾咁愛佢，其實都係好膚淺既事，事實上係冇真正愛上過佢。

Sick of the Remix on the Floor

如有天置地門外乘電車跨過大海

講緊好多年後，當維港填海填到坐電車都過而到海嘅時候再相遇

前面有一句 文字沒有了 人類突然啞了
我諗意思係用心感覺 唔好信自己五感

露營唔同班兄弟劈天光
露營黎做咩呀

咁你要問寫歌既人啦，我幫你解答咩叫一丁目姐

成首歌講緊富士山之旅，女主角返屋企既時候落雨走唔到（後尾講男主送佢返去），所以用「攔路雨」，似雪花係聯想到富士山既飄雪，觸景傷情。

為何挽回要趕在冬天來之前？

碎步》細細步咁行
碎步湖上》喺湖上細細步行，應該係一個比喻，比喻雖然有一齊走過一段路，喺彼此嘅人生泛起過一陣漣渏，但已經不著痕跡

補充少少，bread係英文有錢嘅意思

頂笑左

唔係只敢咩

00 後定大陸人

Yellow matter custard
Dripping from a dead dog's eye
[red]Yellow matter custard
Dripping from a dead dog's eye
Crabalocker fishwife, pornographic priestess
Boy, you've been a naughty girl
You let your knickers down
I am the egg man
They are the egg men
I am the walrus
Goo goo g'joob/red]

can not identify sadness through test tube
好似係英國諺語黎

童年的紙飛機 現在終於飛回我手裡

點撚樣飛返黎

很感激沖繩的狗

4=1 , 咁12即係有3個4
暗示3P

楓葉係秋天既野黎架嘛？

十二隻恐龍去野餐

面具下強忍眼淚擱淺

眼淚擱咩淺

但唔係好見有英國人用

又唔一定嘅 不過唔知嘅話睇下成首歌嘅歌詞都應該大概知佢都係講cwb或者天后

乘電車垮過大海

其實係咪地鐵既意思

我成日以為丁丁可以過海

On9
本身詩詞曲賦就係讀者要理解
下下寫到淺白既話 一係就係流於通俗 一係就係寫緊一篇文

呢句我其實都覺得還好
但都算係有佢自己既意義既

此恨綿綿無絕期

你on9?

天天看琉璃鏡裡 為著不想從頭愛過

他遠睇他近睇美麗到死
他趁機搞住你亂入禁地

心傷心 心偷心 沒牽掛
風吹風 火燒火 沒有花
林夕啲詞好難明

好好笑hahahaha

何不把悲哀感覺假設是來自你虛
試管裡找不到它染污眼眸

我地唔能夠科學地（喺試管度）搵到悲哀
所以可以假設呢種感覺只係我地自已虛構出嚟

關楚耀希望下首歌也可應對《死》曲，像電影劇本般有故事性，重新出歌當自己新人去做，前晚歌曲在網上發布十分緊張，與團隊合作開心，心頭上的火花亦重燃，最喜歡陳永謙所填的其中一句「殘忍只需一棍」

痴撚線

但今晚未過 你要過也很吸引

有咩吸引

天氣不似預期 但要走 總要飛
道別不可再等你 不管有沒有機

我現時自己很做飯

肯

可以應承我 感覺

做個記號被繁榮下載

沒有人 沒有人 沒有塵

假既,大陸仔誤傳出黎

聽過中學老師講 好似係因為整靚嘅青花瓷要係煙雨嘅日子整

多謝指正

係，天青色既瓷器好似係要等某種天氣濕度（？）先可以整出黎

兒呀依呀啊啊~

情與愛 是毛蟲更改

快點跛 是你的寂寞神態

快點跛～～～～～～

不想放大只想放大被放大

你係咪諗多左
咪直接照字面解，響湖上散步漣渏過後
連腳印都冇留低，所以下句先接著
不種下什麼 摘來什麼

首先佢呼應返套劇喇，套劑係拍飛機、機場既野，天氣係好重要既一環

天氣不似預期 但要走 總要飛
我地起飛既時候天氣其實同自己想像中係好有分別
可能自己諗住好好天，但飛既時候係污雲密佈
但係你買左機票，要走，就算天氣差，總係要搭呢班機，起飛飛走
我覺得可以引伸為有好多時就算有某d外在條件（天氣）有變化（不似預期），你有d野係該做既話都係要做（例如分手個類？）

道別不可再等你 不管有沒有機
配合埋上一句，即係就算天氣好差，你本身係要飛就要飛
咁我飛之前，「你」又有黎趕得切黎道別呢？如果你黎唔切道別，我都係要飛走，因為飛機唔等人嘛
不管有沒有機，我會有兩種感覺
一）「有沒有機會」就算你可能係塞車或者咩原因，我都係要走，無得等你
二）「有沒有下班機」就算有下班機，我點都係會係呢班機飛走，你都係同唔到我講再見

我自己感覺咋
我好喜歡呢首歌，每次聽到都會諗起細個想做一個空服員既自己

用電話繩箍到頸背敏感

給你一柄手槍 不要給你子彈
它會跟你纏綿地溝通

給你一柄手槍 給你一發子彈
不等於要放進誰的胸

等我飲醉酒 妳要解釋 等我飲醉酒
仲有隨時重獲妳自由
陳詠謙

沉默到對不起

兒童王國 咸水角
教壞朋友 與小丑劈友
劈甩咗條周 都好似未夠

咸水角係咩意思
純粹啱音

入嚟諗住睇林夕或者wyman會有咩歌嘅歌詞係會唔明，點知入到嚟係咩殘忍只需一棍、我現時自己肯做飯 所以話兩個偉文嘅水平超越謙好多條街

btw，“還能活才是諷刺，故此不用做傻事“聽極都係唔明

酒杯敲你個頭﹐你阿媽話痛﹐
因乜解究﹖
酒杯敲你阿嫲﹐你阿公話痛﹐
唔通佢係你老竇﹖
好快走到 街口

成首都唔明

還記得多年前跟你手牽手 妳都害羞得不敢抬頭 只會傻傻的看著天上的星星

唱左10幾年都好順口

在百德新街的愛侶 面上有種顧頒自豪

試管裡找不到它染污眼眸

還能活才是諷刺，故此不用做傻事

我會覺得－
絕望個陣應該會好想做傻事＝死，但佢話，唔死仲諷刺喎，你留係到獻世咪仲難受，點解仲要做傻事呢？你應該活著，先可以「讓痛苦輪迴千次」

即係愛侶望住彼此都已經好驕傲滿足，所以「在台人任我唱未必風光更好」，「其實心裡最大理想，跟他歸家為他唱」＝其實唔做明星唔緊要，有令自己驕傲滿足既另一半先至係最重要

thx，巴打

試管裏找不到它染污眼眸

冰封着那溫暖 讓那戀愛毫無弱點

留低擊傷你的石頭

試管裏找不到他染污眼眸

應快活像個天使

林夕+澤日生 斷氣歌黎架嘛

我第一次見有人解釋到

有聲

3 0624700

留名學野先

Let's go to highway 閃出眼淚
像鑽石茫茫然抹去擾慮
Let's go to highway baby
留下這打火機在車裡

你很倫敦 而我很紐約

啫係等於 你很屯門, 我很中環
一聽就知個差距

樓主閲讀應該有5**

你有多愛我何妨別讓我知

我現時自己肯做飯

呢首唔係叫 相安無事 咩

償還過 才如願 要是未曾償清這心願
星不會轉 謊不會穿 因此太希罕繼續相戀
償還過 才情願 閉著目承認故事看完
甚麼都不算甚麼 即使你離得多遠 也不好抱怨

星會轉
謊會穿
所以一廂情願咁希望可以唔轉唔穿
想2個人一直愛落去

PS:
冇諗過咁多人留言
我覆唔切
龜速覆
或者等其他高人解住先

如天註定我們 走到盡頭
用力撞壞那天門 親手自救
難得這段愛情 能捱這麼久
如何會放得低你 要認命 太荒謬

天國之門
要打破宿命

我知
我都係咁解
我係唔明點解要用完美呢個term
冇聽過有人咁形容過
啫係好似夕陽無限好
但你都唔會講完美夕陽啦
月圓月缺
你唔通會講完美月圓咩
我自己覺得

呢首又嚟

如果真係未愛過
點會係咁講
啫係仲放唔低

呢句我都有成日諗

我們背對背擁抱 濫用沉默在咆哮
愛情來不及變老 葬送在烽火的玩笑
我們背對背擁抱 真話兜著圈子亂亂繞
只是想讓我知道 只是想讓妳知道
愛的警告

啫係背對背
唔面對面咁溝通
用沈默代替
有隱瞞謊言
假開玩笑
真hurt
愛情響起警號
但其實都係愛嘅表現
只係我表達方式錯咗

有冇泰國嘅朋友幫手

咁都唔識解？

朝生已可暮死

「男人心一字馬，讓女人心擔驚受怕」、「男人不一字馬，讓女人艷麗也黯啞」

呢首我係勁鍾意
成首都好靚
啲字靚到呢
疊字，同部首詞，寫景抒情，擬人等等
勁有詩意
個mv又好睇
可以話係經典中嘅經典
人同物完美結合
個story又完整
真係係我心目中有一個好重要嘅地位

不過我想知你唔明啲咩
係唔明個天要等煙雨定係咩
但個畫面我就聯想到
個天就嚟落微微細雨
而我就望住個天<-影住我背影
心諗幾時先等到你

素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如妳初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半

釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而妳嫣然的一笑如含苞待放
妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著妳
妳隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地

簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了妳
在潑墨山水畫裡 妳從墨色深處被隱去

其他人嘅宏願可能好偉大
但我只係想同你一齊再去戲院睇戲

追命林琴

again again

我都見到

童年回憶

日日pk都咁開心

歌詞文法唔一定啱
睇你要咩

你唔鍾意我
我就番歸做家務

可能嬲到我連飲咖啡都手震
連個杯都放得唔正
但我強忍自己嘅情緒
唔爆你住

請不要消失希望 夜長還是有星光

你係覺得佢膠定點
唔係好明你想表達咩

別講笑 憤怒爆開了
讓我爆開了 飛車上雲霄
別講笑 樽也爆開了
讓我爆開了 將一切換掉

嬲到爆炸
嬲到飛天

無負跳入愛海
沉重越來 越愛 就算一切沒記載
軟弱會再有氣慨 跟處境比賽
在途上 就算有些感慨
讓我學會抱緊 撐到未來
別讓手放開

克服自己嘅軟弱
面對困境

唔知佢係16號生日

賣大包

到這日才發現 曾呼吸過空氣

諗緊係咪終於放低左

呢句嘢唔明咩意思，另外下面嗰四個字正確應該係物轉星移 所以我完全唔明呢兩句嘢咩意思

又係佢

和你分開一百年 捱過今生才遇見
拉扯著那根線 若切不斷 才好好發展
多等一百年 捱到開花才遇見
風景就算改變 別要改變人物地點
即使今生擱淺 苦等隔世盛宴
在婚紗中再見

無論要等幾多百年都要同你共諧連理

好不好率先節哀 我與你將遭到殺害

嗚
我好鍾意佢

陪伴我的白貓剛去世 牠見盡我遭遇
曾期望伴侶是歡樂泉源 父母最後卻分開住

別問落堂冒雨走七里的往事
別問夜來父母吵聲震天的幼稚
考試尚要去勸交還是第一次
才學懂愛到病要分開去醫

誰逼我做個可憐蟲 可惜我未知痛
見慣悲慘更加迷信愛 哪一位比我懂
如果我是個可憐蟲 別要為我驚恐
我走出這溫室更強壯 你有天總相信

謝謝懷疑患過抑鬱症的往事
還謝謝暫時遇上幾多角戀的錯事
好友奪去我情伴還是第一次
而命書說我像孤星一輩子

誰逼我做個可憐蟲 可惜我未知痛
過去陰影再深還有愛 有心的都應該會懂
如果我是個可憐蟲 別要為我驚恐
冷巷之中剛收養的 名字叫小黑像頑童
這小小的貓比我還強壯 過去的咒語 我拒絕信

邊個搞到我咁慘
可能冇人
但我有時都覺得自己幾慘
但我都唔知驚
因為我慣咗咁sad所以我更加相信愛
如果你見到我咁
希望你唔好驚咗我

講佢隻貓死咗
有啲人迷信
覺得黑貓邪<-小黑
好似佢自己咁黑
覺得自己係孤星
父母離異
但連隻貓都咁堅強
我都要學佢
唔信邪
信相自己可以打破縮命

Oh can you feel my spaghetti

于擾敏感生命

周國賢 星塵三部曲唔是好明

在那激光中穿梭 我用千支歌 將你來鎖

空空兩手來 揮手歸去 閱過山與水 水裡有誰 未必需要一起進退

曾在某月某日我 自拍的一剎
加闊的鏡框 拍到溫碧霞

廿九歲開始J到厭 J得太瘋癲
由一線去到牛閪 Pink Lin鮑魚爽翻天
那些腳交 乳交 早已太熟練
然而咸片總看不厭

唔識
上網揾到：
「孔雀」常見諸詞人其他作品，牠代表華麗和美艷，但其實行走時與雞無異，「望向瘋的孔雀」、「鑽漩渦」及「探洪荒」等等都是一些極端的行為，更可能只是作者的想像。
睇完都覺得好虛

你慢咗

這是常識吧

揾Alan Turing嚟解

呢首好hit

多到變十字馬

齊齊共你天空邊 畫個大圈圈
分分鐘你是焦點
你我肩並著肩 甜蜜笑著的臉
向美好理想衝線

齊齊共你天空邊 再畫個大圈圈
分分鐘你是焦點
你我圈成個圈 夢夢馬上出現
並著肩你我齊步向前

你講到令我諗起
愛情當入樽

負負好轉折喎

非常好
PS:惦記

英文差
唔識

原來係咁嘅意思

唔一定同兄弟嘅

😂咁你講嘅我都知
我係唔明喺邊用係點解啫

宜家先明

但是我哭以巴開火很牽強

緩緩飄落的楓葉像思念
為何挽回要趕在冬天來之前
愛你穿越時間 兩行來自秋末的眼淚
讓愛滲透了地面 我要的只是妳在我身邊

我把愛燒成了落葉 卻換不回熟悉的那張臉

講愛情
秋冬交替
逝去感情如何留得住

你啱

我識喎
利申：00後 （01）

一朵鮮花識打招呼 還稱讚土風舞冬菇

細個理解係 一字馬等於劈腳

講緊以色列同巴勒斯坦成日開戰，為左呢件遠距離嘅事而傷心，岩翻首歌傷春悲秋，呢件係大事但唔係主角最傷心嘅事

係 林奕框嘅 有淚多好

講緊以前生活好悠閒 有得撚下貓
但之後貓都死埋 又成日都掛住辦工
所以最後想追求返相安無事嘅生活

王靖雯自己都唔知？

8號=柏豪
42應該係順口啫

試管裏找不到他染物眼眸

乖乖隆啲冬

呢句同"很喜歡的一齣戲 戲裡有個間諜 暗號四三二四"有d似
應該都係wyman鳩作d number排

在夜晚 說早晨

日月換行李???

我尚有對手 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有

感謝

有冇笑埋右

係

召喚英文高人

對

笑一個吧 功成名就不是目的
讓自己快樂快樂這才叫做意義
童年的紙飛機 現在終於飛回我手裡
所謂的那快樂 赤腳在田裡追蜻蜓追到累了
偷摘水果被蜜蜂給叮到怕了 誰在偷笑呢
我靠著稻草人吹著風唱著歌睡著了
哦 哦 午後吉他在蟲鳴中更清脆
哦 哦 陽光灑在路上就不怕心碎
珍惜一切 就算沒有擁有

揾番細個嗰時開心快樂嘅回憶

很感激忠誠的狗

12隻化骨龍(細路)

在夜晚說早晨

有一條小抹香鯨 擱淺 係沙灘

有冇人識英國人
問吓佢

都係

上面有人解咗
jj可以過海

好多碟了

咁人人理解程度唔同呀

藍鞋子挑選那位 是記憶當晚接近零晨時穿起
那樣淒美 扣著雙臂 沿路相隨
點解一定要用「藍」

我覺得從來未愛你同愛懷念係講緊反話
我愛懷念傷心的唱片->其實我都唔想咁sad
為任何人奉獻->其實只係會為你一個奉獻
從來沒細心數清楚->細緻到每次一齊瞓覺甩幾多頭髮都有數 重點係好細節嘅嘢都清楚
下面嗰啲都係如此類推 反話
成首即係掛住ex

丫～～～～～～～～
丫～～～～～～～～
丫～～～～～～～～
丫～～～～～～～～

男孩子

記住傷害過你嘅事

比較好奇點解係都要用「藍」
唔直接寫返「男孩子」
係咪仲有其他含義

完全唔撚明

一言驚醒夢中人

點解咁講

天天要看琉璃鏡裡 為著不想重頭愛過
湊巧你也彷彿活著 尋尋覓覓 靈魂碎過
不借得太多 也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多

唔識
上網睇話
琉璃鏡好似係以前女仔嘅梳妝台鏡之類
我好似可以係琉璃鏡揾番你嘅身影
但始終都係假嘅

未綿綿咁愛過你

我只不過純粹係懷念唱片而已

我從來未愛過你，純粹我為任何人都奉獻
我從來未愛過你，純粹想同一個萬人迷相會

Etc

唔知點解好有喜愛夜蒲嘅feel

山跨山 水淹水 沒有他
他非他 家非家 沒牽掛
夜越夜 冷更冷 沒雪花
心傷心 心偷心 沒牽掛
風吹風 火燒火 沒有疤
三加三 三減三 等於化

我心無一物 遇著小偷不會怕
我家無一物 便沒傢俬可刮花
回頭漫天煙花 不必捨得也就放下

心裡住過他 哪用見他 煙生煙 最後未見花
心裡畫過他 也就有他 沙堆沙 也剩下了沙

身是菩提樹，
心如明鏡台，
時時勤拂拭，
勿使惹塵埃。

菩提本無樹，
明鏡亦非台，
本來無一物，
何處惹塵埃？

咁諗會開心啲
但始終只係假設

點解唔講埋點解

多少抱憾 多少過路人
太懂估計 卻不懂愛錫自身
人人在發奮 想起他朝都興奮
但今晚未過 你要過也很吸引
縱不信運 你不過是人
理想很遠 愛於咫尺卻在等
來日別操心 趁你有能力開心
世界有太多東西發生
不要等到天上俯瞰

因為聽日一定會更好嫁啫
係咪呀哈姆太郎

請問邊度唔明

很

呢句好多人講

之前有人講咗

說白了雪花非花 像櫻花非雪作弄人
不用怕 入了神 沒有人
沒有人 沒有人 沒有塵

我見我如無物這個境界與何人說起
誰才是我 都拈花一笑忘記

我見我如無物我也非我與何人說起
神遊異境 寫超生出世遊記
忘記 美不美 詩日記 不說道理

眼見未為真

咁真嘅係點

really⁉
好有趣

好神奇

bye

個點係點出嚟嫁

點解

大家有唔同詮釋

非常好
咁你宜家做緊啲咩？

有用無用妳懂不懂

為何拿甜言蜜語印証妳嘴巴有用
別以為長期陪著我會廢掉嘴角武功
為何拿眉頭額角印証妳美色有用
記住潛龍勿用 這樣玄妙妳懂不懂

上網揾到解得唔錯：

「潛龍勿用，是出自易經乾卦第一卦之初九，爻詞不難理解，主事情發展之初，尚未成大器之時，皆以潛藏之勢安身。

用作我們生活當中，就等於當事業發展尚未成形，必須以守代攻，潛藏進修藉以增值自己。當運氣一到，就能好好運用學識發揮。」

男主角對女主角的佔有慾

網上有人會形容男主角佔有慾強、太自我中心、變態、有神經病，要將女主角困住，不許她與外界接觸，以免她對自己不忠；也有人形容女主角水性楊花，經常向其他男人抛眉弄眼，到處留情，迫使男主角要這樣對待她。

將女主角化成電話 (那個時代香港人喜歡用電話頸繩將電話掛在頸上) 及頸鍊般，時刻都掛在自己身上，不許其他人去碰。

男主角不許女主角再外出去滾，勾三搭四，要留在一個沒有塵的密封地方，清洗乾淨女主角之前在外界沾滿的塵，再留為己用。

上天給女主角一副「精美的五官」，不代表女主角要利用它去勾三搭四；上天給女主角一對手，不代表女主角要「歇斯底里」地去擁抱其他男人。

用「手槍」比喻女主角的美色，用發射子彈這動作去比喻女主角利用美色去引誘其他男人的行為。手槍是危險武器，但都要有子彈才可發射，沒有子彈的手槍和廢鐵沒有分別。「不給子彈」的意思，是女主角不主動勾引男人。你不勾引男人，就算你有多大的美色，那些狗公也不會和你纏綿。

於是男主角質問女主角︰「你唔好以為你對得我耐，講少左嘢，就要搵出面啲男人去練習！」而歌詞終於都出現第一次「潛龍勿用」，男主角要女主角永遠跟著自己，安於己身。但根據「潛龍勿用」的意思，潛藏的東西要找適當的時機顯露出來，但男主角所講的「玄妙」之處，就是他根本沒有打算再將女主角釋放出來。你懂不懂？

男主角並不只是當女主角是物件，他更希望女主角不屬於世上的任何一種物質，只在他自己心中出現就夠。

我飲醉酒你就冇王管

我唔識
未聽過

還能活才是諷刺 故此不用做傻事
讓痛苦輪迴千次 彰顯那快樂有盡時

甚麼叫絕望 抬起眼望望
如今我在你面前呈堂隨便收看

靈魂被抽乾 殘留著驅幹
從此與未了緣同存亡地老天荒

螻蟻尚且貪生
今天只有殘留的軀殼
你搞到我生不如死
失戀
好絕望

身體髮膚受之父母

突然一不小心 感冒著涼 感染了風霜
人無力再上 笑不出 開始缺氧

感冒都缺氧

16號愛人好似係用緊足球做比喻
正選11個(4變12)
計埋後備最多排16個人

請不要消失希望 夜長(場)還是有星光

所以懇求你 可以應承我
感覺

1>4
4>8+本身1>4=12
9 up

還記得多年前跟你手牽手 妳都害羞得不敢抬頭
只會傻傻的看著天上的星星 妳就是那麼的純靜
知道妳收到上榜的通知單 我的心裡就變得很亂
不知為妳而高興還為自己憂愁 只好就放妳走

邊度唔明

原來首歌咁耐歷史

請回帶

如果留係度仲難受
點解唔死咗佢一了百了

近啦

好多人都有同問

可唔可以唔好再見到呢首

靚女
你留低咗2嚿石頭

日後 儘量別教今天的淚白流
留低 擊傷你的石頭 從錯誤裡吸收
也許 豐收 月份尚未到你也得接受
或者要到你將愛釀成醇酒
時機先至熟透

唔想重覆犯錯
what doesn't kill you makes you stronger
汲取教訓

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事
頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 應快活像個天使

弱智兒童
快樂無窮

我沒有被你改寫一生怎配有心事
我沒有被你害過恨過寫成情史 變廢紙
春秋只轉載要事 如果愛你欠意義
這眼淚 無從安置

更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意

呢日已經成為歷史
但寫唔入春秋
因為得我一個一廂情願
告白被拒
被人fd zone咗
但之後仲要成日見到
好sad

有冇咁誇

有畫面

我都學到好多

不愛我就拉倒

在夜闌盡處 如門前大樹

你咁講即刻好合理

認真咩

其實 命運就像大廈
如都市幻化 凌亂如燈火中的密碼

連mama easy淺白到小學作文咁都有人問點解啦

大丸咁複雜唔明真係唔奇

和你也許不會再通宵
坐到咖啡酸了 喝也喝不掉
從前為你捨得無聊 寧願休息不要
談論連場大雨你窗台漏水 不得了

要睇埋之前歌詞，講緊主角為對方做咗好多嘢仲好愛佢，時間是夏天(連場大雨），而家不斷同自己講其實冇愛佢綿綿，冇傷心，只不過懷念某些(為對方)傷心情歌同埋(為對方)不斷吸的煙仔、其實自己對任何人都會咁奉獻、自己係唔甘心、自己不過係人愛我愛(萬人迷)。從來沒計算過自己喺夏雨天開心的FF中，其實自己受了多少傷。

可唔可以解釋下林奕匡首草原講咩
太散亂跳脫

情人當然愛情人
長和深不要去問 ？？？？？？

意思的確係咁
但句英文係流既,跟本無呢句野

啲星星生落地下

首歌嘅歌詞已經寫到好白 咁都可以唔明 唔係on9係咩

應該咁講 成首歌詞咁睇 男女雙方應該係好好既朋友 雖然都鐘意對方 但礙於一d原因 可能係身份問題/價值觀/性格 等等 最後都覺得唔應該係埋一齊
如果有緣一百年之後可以見得返（姐係下一世） 希望到時可以同女方開花結果

簡單黎講就係 “雖然我鐘意你 但我地今世係冇可能一齊嫁啦 898 啦 下世見得返先再同你結婚”

暴君 心裏感謝神

冬天已敵過冷的森林

大致同意個意思
唔明點解咁憂鬱嘅一首歌會有人理解成真係講緊唔愛對方
聽前段同旋律都完全唔係講唔care
反而係好執著好放唔低嘅感覺

我要與你硬碰 以爆裂嘅高速 旋動

雲外看 新生趣

你見再淺白既歌詞都有人問，就知道...

我都明佢想表達咩意思嘅
但係... 在婚紗中再見呢句文法其實係咪錯咗

呢首用蒙太奇用到出神入化

分享一個概念，叫超常搭配

唔係一定岩文法先係通順架
有時分左藝術表達，係可以有所謂唔岩文法／詞性既使用

甚至你都可以話佢係用左借代
用最能夠代表一段婚姻既「婚妙」去代表婚姻
隔世婚紗中再見
其實你可以感受為「下世同你結婚」

樓上講<寫得太多>嗰啲，其實<彳亍>、<還有什麼可以送給你>、<銀髮白>呢堆，好多喺文句上都未必通順、完全清楚明白，周耀輝嘅詞本身就係傾向讀者自己感受、推想。

反而陳詠謙嗰啲真係唔知填緊乜鳩

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel

一齊嘅時間長度
愛有幾深

唔同意
明顯係反話 成首歌都係講太愛佢 從來未愛係反話
反而綿綿先係 斷唔到嘅愛
配合歌詞前段（ 和你也許不會再）
同旋律 係講太愛一個人放唔低 要ff自己冇鍾意過

每個人領會唔同
我係咁睇或者有一天你會同意

歌詞後後仲有句線索
「亦懷念那些吸不透的香煙」
香煙本身冇野值得懷念，香煙本身其實係一個象徵，代表住主角青澀時連食啖煙都會嗆到食唔完個段時間。嗰時香煙「吸不透」，主角對情愛亦「睇不透」，但嗰陣佢愛人好純粹，可以義無反顧，拋低一切轟轟烈烈咁去愛，而到咗佢而家呢個moment已經再做唔到，所以佢懷念，懷念曾經青春懵懂過既自己。

我覺得你話佢放唔低係冇錯，但佢明白到所謂憧憬的單方面思戀並唔係真正既愛，所以佢話「從來未愛你」並唔係自己呃自己，而係佢對愛情既領悟。

樓豬玩晒

爆旋陀螺 yoyiso yoyiso huwa huwa

歌詞其他部份都有透露主角放唔低，不過d人冇睇晒成首歌歌詞

最撚煩嘅係d五毛成日話首歌係寫俾黃耀明，林夕係香港人講嘅係廣東話呢首係廣東歌，綿綿同明明完全唔啱音，亦非常牽強，d五毛從雨革到而家都仲狙擊緊林夕

直到和你做了多年朋友 才明白我的眼淚
不是為你而流 也為別人而流

根本唔關倍數事 只係講佢名次 priority不斷後退姐

紅葉 還是吐艷 無論光天暗天
蝴蝶 寧願向著某道光線

即使我會看到遍地慶典
偏偏你卻看到遍地碎片
信望愛或是盲目 絢麗地盲目
千支燈開滿天

問過幾多流年 遇過幾多流言
渡過幾多至發現 我太愛瘋癲
是我生於盲年
願你終於多麼清澈那一天
有如末世出現
歡呼我弱點 鋪張我盲點
(我視而未見)

雷電 還是乍現 無論春天冷天
前面 寧願按著某條伏線

即使我會看到歲月那邊
偏偏你卻看到殘缺的臉
信望愛或是盲目 越絢麗越盲目
或者會得到某些詩意

但我們有遇上沒有遇上也要相依
全部美麗就在盲年 即使伸手不見
信就能一起上演

方知我問過幾多流年 遇過幾多流言
渡過幾多至發現 我太愛瘋癲
是我生於盲年
願你終於多麼清澈那一天
有如我的記憶放肆

從月光的床前 望過幾多麥田
直到此刻至發現 我要更瘋癲
是我生於盲年
願你終於多麼清澈那一天
有如末世出現 伴著我變遷
伴著我變華年 看末世變華年

藍奕邦 成首 盲年 都唔係好明講乜

閉上眼相擁 測體重

今日繼續龜速覆

呢首半明
但都唔係好解得通
9up吓

唔happy
走咗去踩番轉
唔爭氣咁喊咗
眼淚好似鑽石咁閃
啲煩嘢好似唔見晒咁
將佢哋留低係車
唔帶走

呢個又係好入腦

你很倫敦 而我很紐約
你很含蓄 我掩蓋脆弱
兩種人都 呼吸正常
明明同道那樣
為何還未包容著
你的茶香 未細意的斟酌
我的長街 已轉換了時尚
你記得祈禱
我記得頌經
為何免不掉情傷

個個人都唔同
但都係正常人
你同我都係gay
但都唔啱channel
互相欣賞
唔知因為咩原因一齊唔到
我哋睇落好似有好唔關事
大纜都扯唔埋
但其實係某啲地方好似

個比喻好簡單易明

冇呀

放下鑰匙
流淚會沖毀屋簷門檻亦脫落
無比不智
只記著你曾陪我 瑰麗如詩
你有多愛我何妨別讓我知

我知咗會更加放唔低你

咁啫係點

我都唔識
解錯咗

曾過敏了便麻木自己 塵埃於暗室總會墮地
如遭蚊叮蚤咬的酥癢過程 朝生已可暮死

我同你嘅愛情真係短到呢

我又冇試過咁諗喎

你覺得用失去好啲？
差一個字
可能佢覺得差唔多意思掛

還未看開 還在等花開 請相信 我們是意外
好不好率先節哀 我與你將遭到殺害

都知我哋嘅愛情最後都會死
所以提早節哀

no i cant

我冇研究
淨係知佢係new age人

上網揾到
你睇吓有冇啓發

將今晚今晚交給我 我要為你唱盡我歌
施展我一身解數 在那激光中穿梭
我用千支歌 將你來鎖

用我啲歌留住你

咩菇咩菇快也

空空兩手來 揮手歸去 閱過山與水
水裡有誰 未必需要一起進退
刻骨銘心來 放心歸去 未算無一物
深愛過誰 一天可抵上一歲

緣起緣滅
曾經愛過就已經足夠

曾在某月某日我 自拍的一剎
加闊的鏡框 拍到溫碧霞
意外嗎 奇景嗎 誰能預計到嗎

凝望某月某日你 自拍的一剎
加闊的鏡框 拍到的彩霞
美麗嗎 人生嗎 誰能預計到嗎

這刻身處低處並未介意
那刻身處高處亦要理智
魚兒的眼界 魚兒不見怪 迎來一切未可知
這刻身處低處並未介意
那刻身處高處亦要良知
魚兒的眼界 魚兒不見怪 迎來一切天意

人生有好多嘢都預計唔到
高高低低
跌跌撞撞
勢位富貴
富貴不能淫，貧賤不能移，威武不能屈
順應天命
隨遇而安

回憶這理想不夠理想
沿途逛世間一趟只有向上
關注遠方得到讚賞
但是我哭以巴開火很牽強
只因想到我們開仗
也因不懂去包容才留遺恨在雪上
是否不記得一個你才有獎
是否只記得所有世人才會不記得我倆

以色列-巴勒斯坦衝突

變化難去估
豹變成老虎
你會問何故
一朵鮮花識打招呼
還稱讚土風舞冬菇

魔法咕嚕咕

變變我變變變變
世界倒轉要再倒轉

魔法世界咩都有可能

無違和感

我知
我話令我諗起啫

辦工呢個想法係點嚟

好出奇呀，係咁架啦

咁都得

日文高手呢

9作

在夜晚 說早晨
閒談後 你更像別人
字幕裡 說冬日灰暗
回答你 這邊的氣氛

long d?

高汁

我尚有對手 這雙腿會走
想找你驗過我心死沒有
只可惜傷害不見切口
製造藉口能叫我守候
我未怕獻醜 寂寞多自由
不需再顧慮濃或淡妝 你不接受
你新的女性好友 我祝她跟你恆久
心死得更透 驗過傷可否惹你內疚

我仲有手有腳
未死得
仲未死心
想你見到我咁樣樣
睇吓你會唔會內疚

文員仔
諧音
男孩子

最尾嗰句係重點

有可能

講好似玻璃鞋咁
唔係個個都啱著

我唔識解

咁人哋虧都唔俾？

喜愛夜蒲？

我睇唔明

唔鍾意我就算9數

lalala 慰藉自己 開心的東西要專心記起
lalala 愛護自己 是地上拾到的真理
寫這高貴情書 用自言自語 作我的天書
自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處
這千斤重情書 在夜闌盡處 如門前大樹 沒有他倚靠 歸家也不必撇雨

係夜晚睇番自己寫俾自己嘅情書
就好似有大樹遮陰
唔使風吹雨打

好有畫面

其實 命運就像大廈 如都市幻化
淩亂如燈火中的密碼
露臺 看看世界吧
這個天下 閃爍風光不再嗎
經過幾多變化

命運你預計唔到
好似大廈重建咁
可以夷為平地
化為烏有
命運好似密碼咁
你拆解唔到

mama easy係咩意思

煙仔

成為我的草原
成為我的小天使
無暇兜兜轉轉
我唯求天空清朗點

快成為我的風花雪
陪同我飛
離繁囂都市百丈遠
駕霧騰雲沒一點污染

成為我的海豚
成為我的小清澈
沿途凶凶險險
我們才願望多一點

快成為我的風花雪
陪同我飛
離繁囂都市遠又遠
那日回頭
什麼都不見

you are my sunshine啲fd

情人當然愛情人
長和深不要去問
纏綿怎可給催促誕生
是我 共你逼得太近
你間中想一個人
跟你早應該要 如遠若近

唔鍾意你就唔會同你一齊啦
你唔好再成日問我有幾愛你啦
唔該

咩意思

點解~來自烏克蘭

咁又唔好咁講

偉大的佈道家葛培理

898

爸爸 媽媽 從殞石降臨 啲fd

命硬迴腸盪氣咁多

奉上你的一顆燈芯 不管光照的是壞人
愛若欠犧牲 那一個是義人 (愛不悔恨)
站立學會忍耐 冬天已敵過冷的森林
燈 照亮未見的路人 步近的自會步近

等我們學會信任
奉上你的一顆真心 偏偏登對的是別人
愛別要區分 沒有一個是壞人 (愛不悔恨)
獨立學會等待 孤單已敵過冷的森林
等 配合未見的情人 步近的自會步近

黑森林啲fd

宜家仲見到有啲細路喺度玩

誰人曾愛過你 你盡量幻想他貪你什麼
好心地也不錯
誰人曾厭棄你 你問問自己他憎你什麼
或是怕你會肚餓

好中意全首歌但唔明點解肚餓

有聲
佢啲唱腔

光陰不會往後退 應拋開傷心憶記
願再試高飛的滋味
天空海闊我共你 再領略人生的美
雲外看 新生趣

當局者迷
退一步 海闊天空
忘記過去
邁去新一頁

肯問都係好事嚟

朋友已走 轉圈轉圈哈姆共你

其實好多歌詞都會錯文化
佢用婚紗借代結婚嗰日

神作

你講得好好

唔洗客氣

94340634其實有冇特別意思

世界大戰抹黑宇宙了
Can you feel?
我要為人類創出一式半招
閃耀
Tell you the truth
最終勝負會有分曉
我變身幪面惡徒便溶掉

係太鍾意

你啱
佢都啱
super

邊係呀
都有其他人有解嫁
好多都解得好過我

十年之後 我們是朋友
還可以問候 只是那種溫柔
再也找不到擁抱的理由
情人最後難免淪為朋友

直到和你做了多年朋友 才明白我的眼淚
不是為你而流 也為別人而流

情人變成朋友
都唔止同你係咁

都講咗係9up

我變身幪面惡徒 便溶掉
由細都大都唔知點解

本身唔知盲年係咩意思
上網揾到：
盲年又稱「寡婦年」不宜嫁娶等事宜，即是該年由大年初一至除夕晚，都沒有立春日；
又講佢係gay
其他人迷信
佢結唔到婚
流年
流言
其他人嘅閒言閒語

諗起勇氣
終於作了這個決定 別人怎麼說我不理
只要你也一樣的肯定
我願意天涯海角都隨你去
我知道一切不容易
我的心一直溫習說服自己
最怕你忽然說要放棄
愛真的需要勇氣 來面對流言蜚語
只要你一個眼神肯定 我的愛就有意義
我們都需要勇氣 去相信會在一起
人潮擁擠我能感覺你
放在我手心裡 你的真心

純粹講攬嗰時feel到你有冇肥/瘦咗

變左樓豬解答歌詞

呢首好正
好鍾意第一句
核突斯蛙呀羅 hong kong kinki kids des

我愛錯假 japanese
其實jeniffer 來自烏克蘭
慨嘆點解呀！！！

我好鍾意
童年時那個你 與弟弟在家中演你自己
哭只因你歡喜
成年人勸過你 你現在大個需要做大戲
但是我永遠愛你

講話自己成日好快肚餓
所以俾人憎？
唔識
9up

男人個心做緊一字馬 = 個心扯恆哂 = 分心=花心

所以男人花心女人怕怕

利申：9up

冇所謂啦

比比鳥啲詞咁鍾意用赤裸
若未夠赤裸 撫摸到永遠
不要摧毀我 容我在歲月裏拔河 要背負一種赤裸
2句啲赤裸都唔知噏乜

跟那一個做場大戲

和你的每一天 面對的障礙注定接受分手已默允
再度重遇是領會 在無言中聚散

唔明咩叫注定接受分手已默允

不如改做一人一句別來無恙算

minikoi sakura aeo
come and dance with me
minikoi sakura aeo
come and dance with me
乖乖龍地冬

好正
咁3家姐呢
去咗河邊吸水

成首 殺死我的溫柔

織女望和牽牛
一知半解眉頭
從維度裡繼續破解光束的變奏

點解係激光中穿梭

愛我就像坐過山車看海

成首根本講唔通喎
前面同後面副歌有咩關係
brigde嗰段又up mut 9

捱不大 捱不大

放心 舊膠係比作詞人

[Verse 1]
So, so you think you can tell
Heaven from Hell
Blue skies from pain
Can you tell a green field
From a cold steel rail
A smile from a veil
Do you think you can tell?

[Verse 2]
Did they get you to trade
Your heroes for ghosts
Hot ashes for trees
Hot air for a cool breeze
Cold comfort for change
Did you exchange
A walk on part in the war
For a lead role in a cage?

[Chorus]
How I wish
How I wish you were here
We're just two lost souls
Swimming in a fish bowl
Year after year
Running over the same old ground
What have we found?
The same old fears
Wish you were here

句句都明
但加埋一齊就唔知表達緊d咩

你問陳詠謙

姐係咩阿

藍鞋子挑選那位 是記憶當晚接近零晨時穿起
那樣淒美

呢首歌節奏好聽，但歌詞係好奇怪

但巴打你呢句其實唔通順但勉強解得通

佢係借灰姑娘個故仔
灰姑娘係12點要返屋企，都係一對岩size既鞋配一個女孩子

佢就好似話
呢個故仔入面對鞋就係藍色，都係佢「挑選」一位女孩子（因為要岩size先得嘛）
又係接近零晨（12點前）先穿起
可能因為係一段極需要緣份又短暫既愛情，所以有d淒美（？）

但首歌個藍鞋子我認為係玩緊同音異字
佢係想講「男孩子」
即係其實覺得自己（女孩子）都係好彩比呢位「藍鞋子男孩子」揀中
呢種幸運都只係可以維持到十二點
無辦法永遠

因為我覺得槍同矛係戰鬥嘅工具
戰鬥=出去打拚=工作？
我係咁覺得 但你話有爭執 都解得通呀

好似係江蘇方言嚟

天才兒童1985又係鳩作一個年份
啲唔熟軒仔嘅人聽完可能以為佢1985年出世

世界大戰抹黑宇宙了can you feel

再見
就當這場內心戲 不好演
若未夠赤裸 撫摸到永遠
可否叫眼淚再模糊 一點

做戲
假嘅
有隱瞞

不要摧毀我
容我在歲月裡拔河
要抱住一種赤裸

要同時間比賽
希望可以一直保持初心

跟這一個虛脫致死 拒絕試用期
但不知怎地 ”賦”去半張被

跟那一個做場大戲 快白髮齊眉
然而又不甘這樣 花光一世紀

同過唔同人一齊
有諗過不如就同一齊到老啦
但自已又唔甘心
未玩夠

冇得唔接受

咁又唔好

我好鍾意嫁呢首
好深刻
因為個melody好獨特
唔似一般嘅廣東歌

雨靜了吻別了還有什麼需要
連陽光都肯照耀
愛盡了痛定了唯有面壁治療
而時間慢過我的表

寧願愛上個壞人寧願你樣子雖吸引
然後性格爛到卑劣暴躁更花心
寧願變作了敵人連共渡多一秒都不忿
如沒有你免去一劫更甘心

錯在你好人好到沒法多一個
告別太溫和使我未能哭出痛楚
你甚至找我知我病了竟買藥給我
注定我想得更多
為何好人好到願意放開我
既是個好人偏不給我好的結果
你甚至羞愧刻意待我好你便好過
將牽掛卸給我

友善了我受了來探望不需要
連良心都可抹掉
畏罪了偉大了為我內心治療
而誠意大到吃不消

寧願愛上個壞人寧願你樣子雖吸引
然後性格爛到卑劣暴躁更花心
寧願變作了敵人連共渡多一秒都不忿
如沒有你免去一劫更甘心

錯在你好人好到沒法多 個
告別太溫和使我未能哭出痛楚
你甚至找我知我病了竟買藥給我
注定我想得更多
為何好人好到願意放開我
既是個好人偏不給我好的結果
你甚至羞愧刻意待我好你便好過
不想你來白坐
心事怎可以被撫摸

你是個好人好到慢性殺死我
我被你溫柔傷到未能走出最初
決絕有好處好我誓要假到能忘我
講聲稀客請坐

冷待我踐踏我別以善心害我

令我諗起借過
同你分咗手
療傷中
覺得時間過得好慢

但你咁好
點解你唔係一個壞人
咁我就可以有藉口去憎你

你好到我揾唔到第二個好似你咁好
病又買藥俾咁我點捨得放低你
你咁好
咁點解你唔可以再可啲同我一齊直到永遠
你咁做係咪想補償啲咩
令自己個心好過啲
但我咁咪仲放唔到手

你好似漫性毒藥咁
我慢慢被你嘅温柔毒死
我唯有扮絕情
我寧願你唔好再理我

原來呢首係有時
之前有人問
但我唔知呢首就係
因為我日日都聽收音機
所以其實我有好多歌都聽過
但可能會唔記得個名

呢首我都ok鍾意嫁
以前我都有留意開周仔
目黑同地下街嗰時
小學嗰陣覺得佢幾靚仔
又知佢好早結婚
覺得佢係一個好仔

仰首太空 再看清一片藍圖星宿
怎麼那北斗永亮透
織女望向牽牛 一知半解眉頭
從維度裡繼續破解光速的變奏
空間的結構 一瞬或不朽
有時我在記憶空間找到你
分秒一起 不會問生死
最終會不分我或你

我望向個天
有好多星星
但我唔明成個宇宙有咩奥秘
就好似
織女同牛郎隔咁遠
其實望唔清
了解唔夠多

下面就上網揾嘅
因為我唔熟維度呀光速嗰啲：
四維空間甚至更高維度的空間的光速還是30萬公里每秒嗎？
四維空間明明就在眼前，科學家們為什麼卻要到天邊去尋找？
如果第四維是時間的話，那四維空間裡已經沒有速度的概念了。四維生物可以不消耗任何時間到達三維空間裡的任何一點。

因為我哋人類對呢個世界嘅認識實在太少啦
仲局限係維度呀速度呢啲範圍

之前都講過佢係new age人
所以會有好多呢啲concept

因為歌名係激光中
而光加熱就等於火 火加歌就等於我

別讓我離開 成熟後 便會改 誰人又 令我改
博愛因尊重愛 愛我就像坐過山車看海

成日喜怒無常
時高時低
點可以好好咁欣賞個海

佢啲歌係咁嫁啦
仲未睇慣？

多到放唔落

我好想你宜家係度
因為得你明我
我哋同病相憐

唔識解呀我

bingo

都可以
我純粹好奇多口問一句

下 真係嫁 我唔識

咁巴打你有咩睇法？覺得上兩句好正
去到呢兩句好似好怪 後面爭咁啲野咁

呢個post總結
廣東歌歌詞同藝術品一樣，9up到講得通就得。

點解唔填一首一聽就明，而係要我自己ff到你句嘢合理同有意思？

最慘係成班ff怪，你get唔到就話你冇語境

原來有人講左 已明

應該係話佢外表睇落四肢健全完全無事

但係內心就好受傷 但係男主角唔會知

以父之名

笑撚死

微涼的風中 街中一把遭棄置的破傘
像說怎麼過這一天

希望你講成班FF怪唔包括我吧，事實上各人都有各人欣賞東西既角度，你喜歡直白，有人喜歡佛偈式少少，無乜大問題吧

世界大戰抹黑宇宙了 Can you feel

我絲打
我上面都有解過吓
但唔係好記得自己講過咩
你有興趣可以回帶睇吓

咁快就總結

咁我又冇咁諗過喎

oh

灰灰的天 空空的街 千串細雨點
用斜紋交織出一張冷冷面
微涼的風中 街中一把遭棄置的破傘
像說怎麼過這一天
冷冷雨 Wo... 沒焦點因找不到妳

冇用啦
同我一樣

咁文學咪仲ff
啲歌詞唔識都仲可以問番啲作詞人
但文學嗰啲好多都已經